Sony A6400 vs Fujifilm XT-30

用嚟旅行, 行山, 少拍片
重量係一個重要因素

A6400: 403g (16-50 kit: 116g)
XT-30: 383g (18-55 kit: 310g)

喺youtube睇過下comparison, 但都係講拍片多, 影相方相邊點比較?

All in Sony

機身冇研究，不過相信你肯去爬下文一定搵到答案
請自找關鍵字

入手前要注意sony&fuji 兩邊鏡群。
睇你未來需要影咩&睇budget

sony鏡群：
好處:
1) 有輕細wide zoom: 10-18mm 225g
2) 有更多天涯鏡選擇: 16-70, 18-105, 18-135, 18-200
3) 有sigma平價又高質大光圈定焦:
16mm f1.4/ 30mm f1.4/ 56mm f1.4

壞處:
1) 缺原生e mount apsc長焦鏡， 只得55-210mm。
2) 原廠鏡頭普遍質素麻麻，raw檔變形嚴重、四角質素差，倚賴機身修正。
3) 近年sony少出 e mount apsc新鏡， 鏡頭選擇會比Fuji少。

---------------------------
Fuji鏡群：
好處：
1) 鏡頭選擇多， 尤其定焦鏡
定焦有1.4/2/2.8系列
2) 有輕細或高級tele鏡選擇: 50-230/ 55-200/ 100-400......
3) 鏡頭質素普遍較好，而且鏡頭保值

壞處:
1) 仍缺輕細wide zoom& 天涯鏡選擇
2) 鏡頭二手價偏高

其實影相都只無一種興趣同嗜好啫
有冇必要好似阿貓sir 咁偏激呢⋯⋯

講返正題，一般玩家嚟講，唔得閒後制想直出就選擇xt30
想要好啲人眼對焦咪揀A6400
每間廠商都有各自嘅優缺點
咁成個市場先有競爭㗎嘛

條友成隻癲狗咁係到吠

攝影界孔乙己

請問咩叫食啫喱？

一入黎就跳左差唔多十個回覆
講真如果你有心繼續玩APSC細機就建議你買X-T30
始終Fuji既原廠鏡群比較齊全，定焦鏡既質素有返咁上下
而Sony個邊就追焦咬得實，有動物AF，天涯鏡多選擇D

fuji啦，鏡頭質素好

唔洗拗, 想輕買epl/gf啦

gf，epl都嫌重